(學海無涯) 有冇FG巴絲打會讀CFA/CPA/MBA？

誠心向巴絲打問意見 長文
如果你係我 你會點揀（三選一）
先講下背景（盡量唔自爆)
FG讀會計 冇入Big4
因為前景/人工/過往Intern經驗 揀左入銀行MT
諗緊想襯出來做嘢頭四五年搵嘢讀下書繼續進修（Part-time MBA 或者 考專業試）
學海無涯 同搵工/跳槽/升職/錢冇直接關係
純屬個人興趣

1. CFA
見好多同行都有考
但實際同工作內容可能只係有少部分幫助
三月尾前已經可以報Early Reg Dec 2019 Lv 1
如果開始左CFA 之後會花時間考晒Lv1-3
雖然知道好難但會儘量分配工餘時間溫書

2. CPA (ACCA/QP/CPAA)
讀完會計唔係做會計 但都有諗過考會計師牌當爭值, 襯自己未還返晒d知識俾Professor

- QP
身邊大多數讀會計畢業都係入Big4所以揀考QP,
但冇乜人講關於工作經驗既資訊
（因為fg Big4 3年自然有）
但入銀行點先可以儲到Practical Exp?
有上網睇過可以搵AE/AS簽但唔清楚實際操作
譬如我上網搵過我公司唔係AE 但有兩位AS係成間銀行唔知邊個Department裡面做, 估計AS要係直屬上司先得(?) 所以唔知可以搵邊個人幫我簽 假設冇直屬上司係AS 係咪可以放棄報考QP

- ACCA
聽講冇HKICPA咁嚴格, 不過都要搵人簽 (唔太清楚)

- CPAA 未了解

3. MBA
如果讀parttime MBA (eg. HKU/CU）
應該會分開兩至三年咁讀

唔知有冇巴絲打有同類情況可以交流下

For 興趣，對邊樣有興趣咪讀邊樣囉

某D銀行 CPA都計exp
可以去QP個網查下

MBA，香港靜係UST，HKU同CU都唔好諗，浪費時間
有錢你不如去美國top果堆讀MBA

想知留名

CPA一定比CFA值錢有用
但為知識興趣，一定CFA

CFA 合格率低
考真係為興趣多

但用途上呢?

啱啱搵左原來我做間銀行好似係可以當exp
但最麻煩係要搵到個位AS三年後幫我簽（三唔識七好似好難拜託人仲要希望過位AS三年後唔好走）

MBA個到其實我估好難拋低依家份工走去外國fulltime MBA....多數都係parttime local u mba
btw 之前講漏左..UST都會留意下

我唔係FG，可以同你講 唔係做分析，張CFA得果擺字，咪以為有就好威，大把高分低能考完都係無位上。

唔係做會計考CPA把鬼，要charter都要有相關經驗

同埋唔知你幾多gpa，first hon咪直接讀MBA，一張MBA比另外2份好用好多。

但MBA 都要係英國G5, 或者wharton, UCLA, Columbia Uni 呢種級數的大學先至有用, 否則都係哂氣.....

但感覺上, 如果樓主唔係aim 投行, consulting, 其實讀唔讀MBA, 作用都唔算好大..........同埋part-time MBA 得科大叫做好D , 而家好多僱主都唔認HKU / CUHK 的MBA 了....

好多僱主，例如邊間？？
HKU /CU 仲keep到個全球排名，我知既係大把僱主(金融業)見係HKU/CU MBA都流哂口水喎

唔難搵既，CPA咁common
你做3年野，唔係鳩下鳩下
實有朋友簽俾你

大部分人讀呢d係為左轉工
如果你只係為興趣既，邊樣有興趣咪讀邊樣

反正銀行都唔需要以上任何資格
要讀既話，學下點刷鞋仲實際

中資公司都仲係幾睇重HKU/CU MBA, 但外資, 如果遇着係一個
hiring manager 係港人就唔係咁睇..........呢D 認受性的問題,
個人覺得都幾睇interviewer 的角度.........
正如有D hiring manager 覺得做左幾年轉field 的人, 佢都仲係比較睇重你undergrad 第1個學位係讀甚麼科........有些人就無咁介意你的過去......

但以MBA 黎講, 其實都係去美國讀top tier 果D 好過, 不過學費好甘, 個人覺得在香港地, 果筆錢不如用黎做首期買樓好過.......

想轉行或者你份工真係需要個MBA 先好讀. 唔係, 你CFA, CPA, 甚至去讀CODING, 都好諗頭過MBA.

MBA 香港3間都唔好讀, 呃錢, 過來人. 係都去讀美國英國過類.

只睇重undergrad第一個學位果套同大陸中型企好相似，我個人覺得呢d人先短視，唔俾人會進步咩，果間野肯定請咗唔少高分低能。

Mba 唔係用黎識人架咩

最近見過一間公司, 個老細係咁問我之前果行係咪真係咁差, 又問我為何唔報返之前果行的外資公司, 人工會唔會好一D, 我答話除左政府/公營機構。無MUD公司可以俾到高人工, 因為行業制度玩賤價接job.......老細無錢, 佢想加人工俾你都難，而且真係無興趣做落去先至走人。

同埋佢又係咁問我HKALE 個成績, 又唔係幾條煙果D, 又插我CE 某科點解囉某個grade，真心覺得佢唔俾人有"進步"的機會嗎？呢個世界, 總有人"開HIU"開遲左......難度就唔俾佢一個翻身的機會？

身邊識有位朋友5年前讀左CU MBA (佢本科好似係非3大CS), 讀完4年後依然在大CAT 度做IT coding 狗/SA 狗,
想轉department 都轉唔到...........佢想轉去做真front office 的位......但好多時佢係連interview 的機會都無......
佢笑言, 如果呢筆錢當年囉黎買多一層細價樓收租.......回報仲好過讀MBA

最記得果個老細又話我唔係GPA 爆4, 我心諗, 我有GPA 4.0我都唔apply 你呢間firm 啦......

最緊要唔好被survivorship bias影響到就得

其實學歷同衫有d相似啫，自身修養唔夠都係冇用
雖然CU MBA唔係咩名牌，但佢讀完1d都冇變又真係...

好事，咁既公司，請你都唔去啦

做銀行就唔洗考啦